% !TEX program = xelatex

\documentclass{resume}
\usepackage{xeCJK}
\setCJKmainfont[BoldFont=Noto Sans CJK SC Bold]{Noto Serif CJK SC}
\setCJKsansfont{Noto Sans CJK SC}
\setCJKmonofont{Noto Sans Mono CJK SC}

\begin{document}
\pagenumbering{gobble}

\name{邵正悦 \quad Zhengyue Shao}

\basicInfo{
  \email{419396971@qq.com} \textperiodcentered\
  \github[szylover]{https://github.com/szylover} \textperiodcentered\
  \homepage[lovebxy.net]{https://www.lovebxy.net}}

\section{\faBriefcase\ 工作经历}

\datedsubsection{\textbf{Microsoft}}{2017.06 -- 至今}
\role{Software Engineer 2（SDE2）}{}

8+ 年移动端平台工程经验，技术主线：构建基础设施 → 语音助手 → 会议智能平台 → M365 Copilot 移动端 Runtime。

\datedsubsection{\textbf{M365 Copilot Mobile Runtime — OCM}}{2025 -- 至今}
负责 OneCopilotMobile (OCM) Android SDK 开发，SDK 服务于 OfficeMobile、Outlook、Teams 等宿主应用。
\begin{itemize}
  \item 负责 OCM Android SDK 日常开发与平台工程：版本发布、宿主集成支持、跨模块兼容性维护、ECS rollout 审批与 Feature Flag 管理
  \item 参与 Copilot Runtime 基础设施迭代：配置体系、Feature Gate、GPT-5 模型切换、富响应渲染、Realtime Voice 链路等多个方向
  \item 独立交付多个功能模块：quote 上下文注入、WebSocket 合规路由、图片上传 Consent 流程等
\end{itemize}

\datedsubsection{\textbf{Outlook Android — Copilot Integration \& Search}}{2024 -- 2025}
负责 Outlook Android 端 Copilot 集成与搜索体验。
\begin{itemize}
  \item 负责 Outlook 搜索模块：People / Files / Events 多 tab 架构、结果渲染、性能遥测
  \item 实现 Copilot Page 完整 UX，包括自定义消息渲染框架与对话交互
  \item 负责安全合规开发：Intune 企业策略校验、SafeLink 集成、资源访问控制修复
\end{itemize}

\datedsubsection{\textbf{Teams MeetApp — AI 会议智能平台}}{2022 -- 2024}
负责 MeetApp 全栈开发（React/TypeScript），为 Teams Desktop 提供 AI 增强的会议管理体验。
\begin{itemize}
  \item 从零构建 MeetApp 产品：设计核心架构（Graph / Substrate API 客户端、数据管道），开发会议列表、Recap 导航、AI 摘要等完整功能
  \item 实现 MeetApp 内 Copilot 入口与跨会议 AI 摘要（CrossMeetingCatchUp），集成 BizChat streaming 对话流
  \item 建立性能遥测体系（Kusto / Augloop），构建调试工具，排查内存泄漏与导航延迟等生产问题
\end{itemize}

\datedsubsection{\textbf{语音助手与对话式 AI（Cortana / PME）}}{2019 -- 2022}
先后在 Outlook PME 和 Teams Cortana 团队，负责 Play My Email、Catch Me Up、Play My Messages 三个语音产品的 Android 端。
\begin{itemize}
  \item 从 POC 到 GA 全程主导 Catch Me Up 在 Teams Android 的集成：React Native 原生桥接、Cortana 语音交互（KWS / AEC / TTS）、消息 triage
  \item 在 Outlook 实现 TTS 流式邮件播报与语音指令处理，负责 session 稳定性优化
  \item 主导 Hermes 引擎迁移与 SDX 架构重构，支持 Gov Cloud 部署
\end{itemize}

\datedsubsection{\textbf{SharePoint Online — 构建基础设施}}{2017 -- 2019}
负责 SharePoint Online 大规模 Monorepo 的构建系统现代化。
\begin{itemize}
  \item 主导从传统构建系统到 Domino (BuildXL) 的迁移，优化增量构建管道
  \item 负责跨分支集成（Forward Integration）与 Build Break 响应（DRI）
\end{itemize}

\section{\faGraduationCap\ 教育背景}

\datedsubsection{\textbf{浙江大学} \quad 计算机科学与技术 硕士}{2014 -- 2017}
研究方向：移动安全、BYOD 访问控制

\datedsubsection{\textbf{南京航空航天大学} \quad 计算机科学与技术 学士}{2010 -- 2014}
2009 年 NOIP 一等奖保送

\section{\faBook\ 学术发表}
\begin{itemize}
  \item \textbf{RiskCog: Unobtrusive Real-Time User Authentication on Mobile Devices in the Wild} \\
    T.~Zhu, Z.~Qu, H.~Xu, J.~Zhang, \textbf{Z.~Shao} et al. \quad
    \textit{IEEE Trans. Mobile Computing}, 2019 \quad|\quad \textbf{被引 92 次}
  \item \textbf{AppShield: Enabling Multi-entity Access Control Cross Platforms for Mobile App Management} \\
    Z.~Qu, G.~Guo, \textbf{Z.~Shao} et al. \quad
    \textit{SecureComm 2016} (Springer LNCS) \quad|\quad \textbf{被引 11 次}
\end{itemize}

\section{\faCogs\ 技术技能}
\begin{itemize}[parsep=0.5ex]
  \item \textbf{Android 平台：} Kotlin, Java, Jetpack Compose, Coroutines/Flow, Dagger/Hilt, OkHttp/WebSocket, Room, React Native
  \item \textbf{架构与 SDK：} MVVM, Clean Architecture, SDK/Runtime 设计, 模块化, 依赖注入, Host/Plugin 架构, Feature Gate
  \item \textbf{AI 与产品集成：} Copilot 集成, AI Context Pipeline, 语音交互 (TTS/AEC/KWS), 合规性 UX, 模型切换
  \item \textbf{工程实践：} Monorepo CI/CD, 构建系统, 性能遥测/Kusto, 灰度发布, 生产事故响应
\end{itemize}

\end{document}
